Déterminer les abscisses des points situés sur les demi-droites graduées ci-dessous
	(marquer la valeur sous le point)~:\medskip

	\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
	\draw[-latex',thick] (0,0) -- (15,0);
	\pgfmathsetmacro{\u}{4} % unité sur l'axe
	\coordinate[label={[label distance=2mm]above:$0$}] (O) at (0, 0);
	\coordinate[label={[label distance=2mm]above:$1$}] (I) at (\u, 0);
	\foreach \x in {0,\u,...,14}
		\draw[thick] (\x,-0.12) -- (\x,0.12);\
	\pgfmathsetmacro{\v}{\u/8};
	\foreach \x in {0,\v,...,14}
		\draw (\x,-0.08) -- (\x,0.08);
	\foreach \pt/\x in {A/3,B/7,C/15,D/27}
		\fill (\x*\v,0) circle (1.5pt) node[above=2mm]{$\pt$} node[below=4mm] {$\ldots$};
	\end{tikzpicture}
	\end{center}


	\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
	\draw[-latex',thick] (0,0) -- (15,0);
	\pgfmathsetmacro{\u}{3.5} % unité sur l'axe
	\coordinate[label={[label distance=2mm]above:$0$}] (O) at (0, 0);
	\coordinate[label={[label distance=2mm]above:$1$}] (I) at (\u, 0);
	\foreach \x in {0,\u,...,15}
		\draw[thick] (\x,-0.12) -- (\x,0.12);\
	\pgfmathsetmacro{\v}{\u/7};
	\foreach \x in {0,\v,...,14}
		\draw (\x,-0.08) -- (\x,0.08);
	\foreach \pt/\x in {E/4,F/11,G/17,H/22}
		\fill (\x*\v,0) circle (1.5pt) node[above=2mm]{$\pt$} node[below=4mm] {$\ldots$};
	\end{tikzpicture}
	\end{center}

	\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
	\draw[-latex',thick] (0,0) -- (15,0);
	\pgfmathsetmacro{\u}{3} % unité sur l'axe
	\coordinate[label={[label distance=2mm]above:$1$}] (O) at (0, 0);
	\coordinate[label={[label distance=2mm]above:$2$}] (I) at (\u, 0);
	\foreach \x in {0,\u,...,14}
		\draw[thick] (\x,-0.12) -- (\x,0.12);\
	\pgfmathsetmacro{\v}{\u/6};
	\foreach \x in {0,\v,...,14}
		\draw (\x,-0.08) -- (\x,0.08);
	\foreach \pt/\x in {I/1,J/13,K/17,L/21}
		\fill (\x*\v,0) circle (1.5pt) node[above=2mm]{$\pt$} node[below=4mm] {$\ldots$};
	\end{tikzpicture}
	\end{center}